求助 加ram 後開唔到機

底板B75m r2
原生ram kingston ddr3 8GB 1600 kvr

新ram kingston ddr3 8GB 1600 kcp

一開始時2條一齊插 開唔到機 響4短音
之後分開各自單條插都開到機
跟住我更新底板bios啦

新ram單條開到機
舊ram單條不能 響4短音
2條一齊插都係 響4短音

試過晒交換槽

求大神

底板 asrock b75m r2

搭單問 加左條新ram之後用唔到ssd開機
底板： msi gaming 3 h97
新ram: team elite

買多條新RAM咪得

還原一條舊ram都唔得？ 係咪插唔實

係....

插實晒

4 短 系統時鍾出錯

原因１ : 維持 BIOS 設定值的電池沒電或電力即將消耗殆盡。
對策 1 : 更換主機板上的一次性鋰電池，並將 CMOS 時間設定成正確的時間後，問題應該就獲得解決。這個現象發生機率佔 90%。( 手動設定系統時間可參考 : 此篇 )

原因 2：主機板上負責計算時間的石英震盪器引起，原因為製作過程中的些許誤差，導致產生的震盪頻率不完全準確，或是因震盪器故障所引起，結果導致電腦時間或快或慢，這屬於硬件故障。
對策２：要根本解決這個狀況，除了送修主機板外，似乎沒有其他選項。

原因３：應用軟體與作業系統衝突。
對策３：應用軟體也會導致這個錯誤現像。請移除發生此一現象前所安裝的應用程式或軟體。這需要時間與耐性去一一嘗試。

原因４：電腦中毒。
對策４：果您已經更換新的電池，並將 CMOS 時間設定成正確，而問題依然存在時，請完整的執行掃毒程序
，因為這時就很有可能是因為電腦病毒所引起的。並於掃毒完成後再次重新設定正確時間。

許多人認為電腦病毒不會影響系統時間，但其實有些蠕蟲病毒會感染電腦，造成系統時間錯誤。因此，更新病毒碼與完整的掃毒是必要的。

原因５： BIOS 版本過於老舊所導致。.
對策５：解決方法就是到您的主機板製造廠商的官方網站重新下載及更新新的 BIOS 版本。

兩條都雙面 RAM ?